長期都好攰 其實咩原因？

咁多年都係咁
無論返學，返工，行街，打波
都好快用哂d精力
究竟點解決？

l m

瞓多啲

打少啲丁

係咪夜訓？夜訓就算訓返10個鐘都係攰，關鍵在於早啲訓
仲有運動，俾自己郁動下

打丁過度

試吓唔打飛機一個月 保你精神煥發

係咪飲食習慣唔好？

戒下糖

11 點訓

你個名

早：m記炒蛋牛堡餐
午：茶記頹飯
晚：有菜有肉有魚住家飯，橙

how?

有做下push up

慢性疲勞症候群

你腎虧

-少食甜,
- 多鋅食物
- 11點訓,
- 做有氧同重訓,
-戒J
-少上lihkg

做到以上3項, 包你易硬日日精神

利申: 做中醫

可能係睡眠質素問題

食得多甜/辣野,係唔係都會特別容易累?

我係每隔幾星期發次燒

-少食甜, ok
- 多鋅食物
- 11點訓, 有時Ok
- 做有氧同重訓,
-戒J ok
-少上lihkg
真係好好多

多食維他命b 多zinc 食物

攰又係腎虧
咩野都腎虧

糖尿

食supplements ? 試過食幾日就冇恆心食

維他命B之食物來源：糙米、豬肉、腰子、牛肝、蛋黃、牛奶、酵母、穀類、豆類、綠色蔬菜、水果。

你意思係從食物吸收，好過食supplements?

係少食定多食鋅?

應該係多食zinc

你話冇恒心，咪平時食多啲衣啲野。

Between, 不如正經去睇個中醫。

yes 濕重既野
(純中醫角度, 不喜勿插 )

more more

有冇邊個ok

食甜野/碳水化合物,血糖急升係會精神一下,不過好快就會攰,仲會攰得好勁

搵女朋友

濕氣重
多d曬太陽, 運動,

瞓得唔好

想無咁攰記得
戒甜、戒生冷凍野

利申:成日睇中醫

已接受孤獨終老

如果可以嘅話 小妹唔介意同你一齊

睇醫生啦上連登問

係咪肥仔黎？小心糖尿病

我都係咁

瘦仔

same
我懷疑自己糖尿
利申 極鐘意飲甜野

打小啲J
真係差好遠

心態問題
如果你係咁諗自己好精神好開心
咁你就唔會攰

我當真架啦

來吧

同我好似，成二十幾年日日起身都攰，做運動熱身又耐
應該係貧血，濕氣重 呢排轉左個枕頭，飲下去濕茶，食下荔枝同飲下補鐵飲品，好左幾多

食飽飯就好快眼訓

食咗好耐維他命B Zinc 去濕中藥 都係冇咩用

我塊面同嘴唇成日深紅色什至紫色
應該唔係貧血

訓覺有無鼻寒聲?

我都好易攰 仲怕熱多汗 冷氣大小小又覺得好凍
上網睇係氣虛 唔知點搞

打得丁多

請從中醫角度分析上連登對身體有乜影響

lm

打J呢?

呢個真係LM跟進

高zinc食物有邊幾種？
同埋邊到有得買d zinc supplement？想參考下

唔好飲咖啡

叫雞囉

有呀

夜晚會唔會有好嚴重既鼻寒or 其實有睡眠窒息症

check睡眠窒息症

缺鐵性貧血？

人體不正常吸收營養

屌以為自己出post

望下條頸有無脹起？
如果有 有機會係甲亢

好多淫邪之物 (EG. 性感相/ 甜故/ 咸片source)

睇得多呢D, 就算你唔打J, 但淫念一起(如幻想)， 都會傷及腎精。

長久沉迷，容易精神不濟：

「少年人腎雖初熟但其它髒俯未熟，骨髓未充足要靠腎精滋養，迷惑色情好淫者精血必虧，精神必減弱，不管是性接觸還是手淫或意淫都一樣，有淫意腎必應之一樣會暗耗腎精。」

求解答 點解我成日都想食朱古力？係未身體缺少左某種營養？

乙肝病發都會令到個人好攰
驗下有冇乙肝先

中醫點判斷食物入面多唔多鋅？
用鍊金術？

唉 依家日日放假又唔係好戒到J同夜訓

10點上床訓又訓唔著
個人好難訓得著

利申平時都有跑下步舉下重

痴線，意淫都唔得，要和尚咁五蘊皆空先得？有冇人做到先？

就咁求其 up 都起碼有20個病係可以咁
有啲小事，有啲大件事
你唔係諗住連登問下就算吓嘩

已戒左飲甜野，
最近咖啡都戒埋/少飲
（由一日1-2杯變一星期1-2杯 ）
但都仲係好攰

我情況仲差，頭暈好攰耳嗚，
已經持續左5年，腸鏡胃鏡腦ct甲狀腺血全圖心電圖都驗曬，全正常

仲有肝都驗埋

成日好眼訓
星期六日要訓晏教
岩岩起身都好累, 隨時可以訓著
係咩原因
平日已經係10點幾11點訓, 係咪個人太濕熱

咪就係
大把原因都可以導致攰

食維B
早訓
運動

試下用傻瓜機自拍 可能有對臉係你膊頭

大佬做中醫都唔好鳩up
攰一定係腎虛？邊本古書教？

中醫 請問咩係多鋅食物？

有對腳

你信啲指標定信自己感覺 ？
好多人心口痛去照曬所有嘢，全部指標正常
但過幾個月半年就急性心衰瓜埋
啲症狀解決唔到，個病就會一直係到

認真去搵個醫生睇，中西醫悉隨尊便
可以繼續睇西醫，繼續做檢查繼續乜都查唔到

中醫內科學
睇完都醫唔到病

打少d J 精神好多

壓力大

有無鼻塞
唔係塞到去呼吸困難
而係塞到呼吸量低

腎虛、體虛。少運動、飲食、捱夜、打丁全部都有關。

同頸同頸累關唔關事？

我都係，尤其食飽會超眼訓

我係腳膠

會試下

有！！

咁會唔會某個環境下嚴重咗或通咗啲

例如沖緊涼，運動緊叫通咗少少
而某場合或者訓緊會塞得仲勁

如果係，咁要處理呢個問題先

同問 留名

訓覺/平躺/行路/放鬆會好d
坐定唔郁/緊張，會好差

已經排緊期睇耳鼻喉專科

濕氣重

年紀大了

因為香港人長期處於「周圍總有部電視機長開播住TVB」既環境之下

腎虧!

成日易攰+1
一攰就係咁眨眼
已經有做運動
丁都只係平均一星期一次
都唔夜訓

關咩事 我日日中午先訓
夜晚開工

我證明係有關係
早訓一日J都打到兩次

可能少曬太陽

我都係呀 原來咁多人都有同樣問題 成日以為自己就死
幾年黎成個人都冇精神好易攰 差唔多無時無刻都係頭暈
個胃又多胃氣 隻眼又係咩時候都好想合埋 成日逼自己訓多D 點知第二朝訓醒同未訓一樣咁攰 如果睇醫生既話 應該睇咩科？ 求教

太小打丁

日日四五點訓 唔知點算 但又想睇波

一睇就知消化不良+濕熱
睇咩春者
日日跑步好快搞掂，早訓
唔好飲咁多水

我就是成功例子

唔好飲咁多水？

巴打係咪敏感底？

認真，腎虛

廢囉 on9

渣ga

熱氣？

應該唔係 怕凍

一模一樣

Google 咖啡成癮

已經每個禮拜跑一次步架喇 身體都算強壯 但係精神狀態就好唔掂 之前睇過半年中醫果排都冇咁攰 但係堅持唔到成日睇 宜家又打回原狀 係咪應該keep住睇呢

鼻敏感關唔關事

1次? 我無撚睇錯呀痳1次?
2日1次係基本啦下話
如果你求健康既話
1次你撚緊我下話，講健康?

我都長期無力頭暈

戒甜 信我

都關 吸氣量少左
特登用口又用多左能量

我都想做多D運動 但係成日都有心無力 個精神支撐唔到 有冇方法可以舒緩下？

打丁用咗太多力量 戒丁幫到

甲狀腺？

你有冇覺得自己
1）新陳代謝慢
2）手震 大汗
3）個人成日好緊張

甲亢？

好攰應該係甲減

疲勞

經常感冒

可能係愛滋病

我反而覺得係你blood protein 比較低

咁你有咩飲食習慣

貧血？

試下食d唔同既野，維他命、果汁、補鈣、食蕉
睇下係咪飲食習慣出左事，缺左d野 (鈣 / potassium etc)

根本就係腎虛

肝美健有冇用

我都係咁,手指d月牙冇晒,得返手指公有, 試過一排生活作息好有規律,早起身好左
而家又打回原型,都經常有胃氣,胃脹脹咁

你唔戒丁，點食都冇用

利申：過來人

成日飲甜野，食糖 係咪真係對精神影響咁大？
如果係我都真係要戒下 朝早食m 記飲凍啡都要落1.5個糖水
晏就食飯又飲可樂 飲茶又飲檸檬茶

其實手指甲啲月牙應該作唔到準 ?

識人好健康好精神都係得手指公有

有人有齊曬但成日病

抑鬱症

帶氧運動先有用

壓力，心理病

呢啲你body check check唔到

但心理可影響生理(致死都得)

睇你講啲野 個人應該好負能量

腎虧 肝差

有冇諗過其實係做人好攰

好快有糖尿

有無巴絲 有[ 脂溢性皮炎 ]?

LIHKG @ Android

做中醫上網睇下點醫

除左大汗其他都中

好負能量咩

屌我都覺
係好彩返工都起碼有d 郁動 要搬下重野出下汗

我都係
極大鼻鼾
皮膚敏感 濕疹
鼻敏感 長期塞
搭車返工開會 個人一唔郁就釣魚

呢個天時可能濕重
大便係咪偏淋？
係就戒凍飲，涼少啲冷氣，飲袪濕茶

臉色,唇色, 同氣色都似user 追捕2米黑鬼

覺得幾準,身體好左果排去到無名指都有,中醫都會睇月牙

總結：唔好睇連登 太多色情野

點搞

人生根本就是累

我都覺得好準
身體好 感覺有氣有力嗰陣 會有四粒
依家得返手指公有 呢排壓力大 休息麻麻

我都係
做乜都提唔起勁
低落，冇希望，懷疑自己有輕度抑鬱

覺得天生，某類BB仔成日訓，唔去玩 個D，大個都係易攰

搵個有名氣嘅中醫調理下囉
你係度問原因有鬼用

濕氣重
信我，煲去濕茶

有D似佢呢隻氣色, 其實係咩事?

千其唔好夜訓
睇完冰島訓足十二個鐘都唔撚掂 返左幾粒鐘工已經釣魚釣到傻閪

食雞精 飲養命酒喇

清手健都係靠食鋅粉

who

樓主訓教有無鼻鼾？

食vita B雜

user 追捕2米黑鬼

應該有

source?

自己search下啦

唉，留名先⋯

可能癌症

濕氣重關唔關事

我完封左佢, QUOTE 黎係為左QUOTE

覺得應該係濕氣重

巴/絲打真係中醫？
我輕度地貧都成日攰，近排去睇過中醫，
暫時食左三劑藥，食完心跳勁左。
有無d咩保健資訊可以分享for 地貧患者？謝

去濕茶邊隻最有效呢 有冇食普推介

腎虛有夜尿問題
飲含糖飲品多
返shift耐左
J左多幾年
我個人都好攰

抑鬱
個人會好攰好眼訓
冇事會痴住張床

長期壓力大

亞健康

糖尿病

邊度有鋅粉買 有無咩牌子推介

可能係睡眠窒息症

可能太熱氣，有火，試下叫屋企人幫你刮下沙刮啲火出黎可能會好啲

有冇驗過幽門螺旋菌？

咁你去睇醫生同佢講你想驗甲狀腺啦

甲亢甲減係香港好普遍

啲大肚婆好鐘意飲既滴雞精有無用

唔食肉其實冇問題 都係蛋白質同脂肪
係咪好夜瞓呀

我長期頭暈 一訓醒就開始頭暈 又好攰 請問可以點搞？

都唔知幾耐冇試過朝早訓醒係會精神嘅

bookmark 呢幾樣先

夜瞓失眠有無解決方法

打丁唔緊要 打完唔好即刻訓 會攰到第二日

me2成日好攰咁

Lm

巴打流汗會唔會好臭

腎虧唔係食少d 鹽少咸咩，食少d糖？

第一次聽呢樣野
我又真係次次都j完訓

我覺得唔算

若睡眠窒息症，訓幾耐都無用。

去驗吓啦

有的話，兩條路，做手術或用CPAP機訓覺

用CPAP機訓覺，會訓少咗同埋日頭精神好多。

肝有事

睇哂個post
好亂

因為經常發夢

Meditation

呢種叫做亞健康 試下叫政府學歐洲咁 立最高工時 每日返工返三個鐘！。仲有邊個會沒精神？

Btw 見到有人收工沒野做都唔走就想笑

關地區問題
我都係好易攰既體質 但去到日本就算訓得2-3個鐘行好多路都唔覺攰同埋周身酸痛
或者係日本酒店d床有料到

打完唔訓 過一陣會精神到訓唔著 多數打多獲

我臨訓 起身都打 唔攰

戒J真係有用架，之前keep到果陣個人照鏡都覺得自己個樣唔頹

之後一J返，就覺得自己似個頹廢青年

btw 食生果都好有用，怕煩切生果就可以買kogome果隻果汁，雖然無咁好

日日俾鬼壓

我都有同樣問題

+smoke weed?

我都係，呢期返工勁多野做，鼻敏感嚴重左。

成日都好攰，成一點幾先訓。

好彩有朋友同家人支持，陣間食完飯去曬太陽先。

真心曬一陣太陽係重要。

Lm學野

中學個時個人好精神，但有排日日扑野(本身都有打j)，持續左個幾月，跟住一出街個人就會好攰，冇曬精神乜都唔想做。
直到依家個人都成日攰，做野都做做下就想抖。係有一排個人想健康啲，日日早瞓早起，注意飲食加做運動，然後日日都好有力去做野

清水健日日要打好多次j都好精神wor

佢日日都要狂做gym
同埋飲食控制得好嚴格

我唔信佢日日打
佢唔tum人打飛機，唔通叫人戒丁，倒自己米咩

通常個日要返工返學都好攰 放假個日就好精神 其實係心理病

出左糧大把錢駛就好精神 糧尾又會好攰

都唔係
我放假都係死魚咁訓係床上

我有 做咩事？

好窮好攰好眼訓

缺鐵